[天下一出品]犯罪現場討論區

導演：馮志強
監制：爾冬陞
演員：古天樂 宣萱 姜皓文 顏卓靈 張繼聰
上映日期：10月24日

電影《犯罪現場》由爾冬陞監製，是馮志強集原創故事、編劇及導演於一身的驚悚犯罪電影，電影將由古天樂、宣萱及張繼聰等演出。故事講述一兇殺案中，大漢伏屍屋內，探員林法樑及上司葉SIR到場調查，但由於兇案並無任何目擊證人，令警方的追查困難重重。正當二人如墮十里迷霧，案發現場的唯一生還者卻發生關鍵作用…

我們可以遺忘 原諒 但必須要知道真相
睇呢套戲係 現實都係
願陳同學在天國安好

btw如果入黎係為左講一句
又係警匪
又係古天樂
又係呢隻雞 不了
港產 不了
聽個名都唔想睇

個啲人拜託上一頁 唔好未睇先踩 唔好阻住真心想討論呢套戲既人 多謝合作

期待嘅天下一出品 留個名先

我都好期待呀

天下一出品無天下一演員
搞乜呀

黑仔唔係咩？
套戲仲有吳肇軒 凌文龍呢啲新演員 但係唔係天下一我就真係唔清楚

多謝沉巴開post 呢排真係冇咩心機搞

呢套唔似掃毒、使徒呢類大陸警匪片

走懸疑路線

主角古天樂係賊，搵真相

電影《犯罪現場》由爾冬陞監製，是馮志強集原創故事、編劇及導演於一身的驚悚犯罪電影，電影將由古天樂、宣萱及張繼聰等演出。故事講述一兇殺案中，大漢伏屍屋內，探員林法樑及上司葉SIR到場調查，但由於兇案並無任何目擊證人，令警方的追查困難重重。正當二人如墮十里迷霧，案發現場的唯一生還者卻發生關鍵作用…

做咩唔講最關鍵生還者係一隻鸚鵡

可能岩岩整得太急copy漏左一兩句

冇錯 呢套係走懸疑路線 唔係一般既商業片所以諗住入去睇大場面既巴打要留意番 呢套應該推理為主

我以為係宣傳部唔講

唔係 段簡介係有係我錯

馮志強可以一看

我個人好中意佢既大樂師·為愛配樂
原來佢以前都編過幾多戲

幫推

感激冇嘢巴希望套戲上個陣大家反應會高啲

聽日同後日都有優先場
不過星期日發完夢唔知戲院會唔會收lu

今晚睇左
好耐冇咁大cast既純香港演員

千祈唔好劇透著 呢套自己期待左一段時間
btw係咪個個都有戲份先 定係有啲好似掃毒2個李燦琛咁 出場唔夠兩分鐘就死左

不嬲唔劇透
所以你下面條問題都唔答

ok 咁等公映左再傾

好鍾意《大樂師：為愛配樂》
但馮志強真係唔好彩
呢個時勢上警匪題材
真係最差時機
明明個組合幾過癮
一向係古仔做警、黑仔做賊
今次調返轉
係有啲玩味
暫時觀望下先

好唔好睇？值唔值睇？
睇左既巴打 比幾多分？
唸緊一陣睇唔睇

我都好中意大樂師 真係好治癒
無計既 套戲拍個陣都唔知依家會咁

主題曲好好聽
套戲其實幾啱唔開心嘅人睇

同埋我心態唔當佢係警匪片
純粹係有賊同警察角色嘅懸疑片
好似暗戰都唔會講佢係警匪片

如果真係有咁既水準 希望到時票房唔好咁慘淡

準備去睇

民意沸騰
只要有警察做主要角色
票房都唔會好
除非戲入面最後班警全部慘死（好似《非常突然》）
咁就唔同講法
可能會好多人入場添

主要角色古天樂係賊

有無人睇咗？

國難當前唔得閒

行到尾站買飛

懸疑同心理比例幾重，套野又多笑位，最重要係套野無大陸味
值得一睇

無大陸味值得一讚

不過上年有無雙做比較

呢套相比之下扭橋無乜驚喜

張繼聰繼續搞笑

越聽你地咁講就越想快啲睇

都係 睇查案個part反而有啲普普通通
因為線索太明顯
最好睇反而係古仔條線 同宣萱好正

像我這一種男人...

有無人覺得黑仔做來做去都係一個款

個咀

睇左 唔劇透
個人認為嘥左隻鸚鵡

套戲犯左懸疑片大忌，10分我比5分

我唔介意你地劇透討論 始終呢到係for你地討論套戲 但要劇透既話就麻煩改細字同轉色 等唔想比人透劇既巴絲注意到 多謝合作

賣點嚟

點知...

嘥咗

想問下點解UA 全線都冇上呢套

係喎 唔講真係唔知 岩岩用app都搵唔到套戲 有冇巴打做ua可以解答下？

未有星期四場次炸？

唔知係咪吸收左上次教訓 今次宣傳好足 可能有天下一磅住
同上次大樂師一樣有書送 但今次呢本唔係小說 係呢套戲既電影記錄
本書如果各位巴絲唔岩睇既話 我唔介意接收架唔好黎手揼左佢 話哂係人地心血

睇優先場冇派

頂 自膠左 原來有但唔係即日個到

今次安樂發行 應該都會幾多場次下

係百記睇？

係 電影中心

即將上映有

可以正式上先有

星期四上

優先未預售啫

我星期日都係UA睇

套嘢中國應該止咗蝕

好似已經兩億

希望有賺

成本應該都成億喎
呢套重返港味 反而香港冇人理咁
真係衰在有黑警角色
馮志強真係黑仔

一億洗咗去邊

像我這一種男人

好似都ok, 想支持下古仔

呢套佢自己投資嘛
同《使徒2》《掃毒2》《追龍2》《風暴系列》呢啲明cap 大陸水嘅片係有分別嘅

有動作場面
又要搭珠寶行
係演員冇咁貴
仲要駛錢大陸宣傳
不過未fc到
但一般大陸上得嘅大片都要差唔多成本

曾經聽過話大陸上映既話至少一億先平手
有錯請指正

演員都出名

但唔係玩大堆頭 海量臨記

可能有名嘅角色得20個到

古天樂咯 天下一佬細

大陸求其一套垃圾都過億 所以唔過億好打都有限

聽講間珠寶行真到途人以為係真

黑仔咪係
宣萱咪係

吳肇軒 宣萱 黑仔

吳肇軒 凌文龍都係天下一嘅人
同埋一開始做外賣仔嘅周祉君
仲有張文傑 羅浩銘 胡卓希都係

嚟緊套BABY復仇記又係天下一群星演出

周祉君打後果啲已經唔識

Baby復仇記個感覺仲好彭浩翔

BTW 古生旗下有幾間經理人公司
天高娛樂
林峯 宣萱 佘詩曼 黃浩然 凌文龍 余安安 游學修 胡卓希

天下一藝人
姜皓文 羅浩銘 李凱賢 張文傑 周祉君 徐偉棟

One Cool Jam Cast
廖子妤 余香凝 陳穎欣 雪兒 麥子樂 彭彤

One Cool Jacso
Dada陳靜 Iris鍾采羲

Triple S
朱鑑然 吳肇軒 胡子彤 袁澧林 張蔓莎 林家熙

但估唔到真係簽埋黃浩然

唔知關唔關杜sir事呢 以前杜sir帶起黃浩然 又同古生咁fd

黃浩然又返返電影圈

佢爆seed個樣，詳細參考激戰經典對白

杜sir 唔係屌佢戲屎咩

公主復仇記

杜sir自己上一套三人行都有用佢喎

天下一開咗電視製作部
頭炮係同寰亞再加Viu拍劇

所以簽咗古生都未必返到電影圈

Trailer 嗰感覺真係仲有嗰種質感
尤其配樂

陸以心

黃浩然心諗: 又要上tvb

風格唔一定要跟足以前個老闆㗎嘛

究竟天下一水喉係咩

古生年年分身接成10套戲

連電視製作都有埋真係影視王國

屌原來分咁多間

新一代影視大亨

舊一代係邊個

邵逸夫算唔算我純9up 勿認真

90年代向華強

如果佢開埋戲院就真係啦

但今時今日嚟講威力可能隨時勁過邵逸夫
拍戲搵器材 又係天下一恒運玩晒咁滯
仲有後期呢
搵一套完全唔關天下一事嘅電影真係難到飛天

BTW 睇片尾嗰堆後期全部都係佢公司做晒
最搞笑攝製公司個名佢用「樂天公關」掛名

入股囉

開間戲院仔有幾難

我地睇同一場

Ching係咪有同導演影相

今日上畫

今日正式上映 希望大家多多支持

天下出品 有d興趣

心動不如行動

睇完 隻鸚鵡夾9硬黎做gimmick

夜啲入場
張換票證都幾靚

港產片嚟講有驚喜

沙石係有 但不礙成個劇情既推進
自己睇得幾過癮 可能因為真係純港產演員 而接近每一個都冇嘥到 節奏唔算快 但又幾緊湊
估唔到馮志強變化可以咁大

歡迎各位睇完既巴絲熱烈討論

巴打覺得沙石係邊啲位

宣萱個啲位都好沙石下

準備入場支持宣萱

宣萱好撚正生動活潑

劇透 慎看
最主要有個位我唔係好明點解張繼聰本身係懷疑安志杰 諗住帶隻鸚鵡去試佢 但隻鸚鵡一發癲 張繼聰就跳左去懷疑黑仔？我亦唔肯定係咪自己睇漏野

我都係今晚睇 驚快縮場

老老實實有唔少劇情都估到
都有啲沙石同膠位
例如古天樂啲幻覺
最後fiona自爆個位又有啲突兀
同埋牛肉譚點解要等古生走咗先炸洗衣鋪
不過叫做睇得暢順
全香港演員全香港景真係睇得舒服好多

導演同劇本可以令全部演員都有所發揮 呢個要讚
不過始終過咗幾個月抗爭香港變得太快
電影嘅情節同某啲人物性格就開始有啲脫節同唔寫實
最尾一幕睇到有啲唏噓

你睇漏野
話說去完槍會之後
張繼聰喺門口問隻鸚鵡 如果係葉sir做 就嗌天才
跟住鸚鵡真係嗌天才

同埋牛肉譚點解要等古生走咗先炸洗衣鋪

如果古生死左 咪變相即係有人要殺埋古生 咁警察咪要調查落去
單案沒完沒了
咁單案咁岩係葉sir跟開 佢就係想令人錯誤地認為古生＝兇手

黑仔不斷唔畀張繼聰查安志杰嗰邊 死都要跟古仔已經有啲懷疑 所以呢幕佢好自然spin去隻鸚鵡發癲係因為黑仔
我估係咁

fiona係虔誠教徒呀嘛 受唔住良心譴責

但有乜理由佢丁點都冇懷疑安志杰 問個陣都好似係問古仔定黑仔(呢下如有錯請指正) 同埋成班警察第一次去案發現場 鸚鵡都見到黑仔 但冇任何異樣 張繼聰冇理由唔知

其實果part已經估到安志杰係boss
因為要就劇情 唔會咁易就開估

槍會個幕 安志杰走左之後鸚鵡都係keep住嗌救命
因為咁張繼聰冇懷疑安志杰掛

睇你點樣睇成件事啦 黑仔都係幕後推手嘅

真係睇個part已經估到 因為有證據顯示唔係黑仔殺 但原來四個都有份就真係估唔到

啲蟻我估係強調古仔搵唔到真相 冇教好訓就心緒不寧 幫助解釋佢點解咁落力查 唔知有冇過份解讀

唔知係咪佢冇預到黑仔會係現場 所以更加懷疑 但冇懷疑安志杰呢個位真係有啲怪

其實估唔到fiona都有份

我偶像
最衰今個月買唔到佢周古天樂做封面嗰本雜誌

原來百記有書仔拎我去MCL冇

係呀上面都有講

套野戲名叫犯罪現場，諗住好多線索都係現場搵再推兇手出黎，點知前段已經話古仔唔係兇手，咁一出新聞我已經估到係打劫嗰幾個受害者做，隻鸚鵡重要冇9用，好垃圾，又冇描寫過古仔背景，搞到宣宣條線又唔知做乜9,可有可無

佢咪靠宣萱條線比觀眾知古仔係個咩性格既賊

提提各位巴絲劇透記住較細字轉顏色!!!免得啲人話比人劇透左 不了

我覺得顏卓靈同宣萱既作用都係為左去塑造兩個男主既性格背景 但兩邊都好薄弱

見到買戲飛會送書
本書係咪小説版?!

no係電影製作記錄
百老匯先有

故事中心咪就係講真正犯罪現場係個腦入面

古仔唔係大奸大惡 但始終犯過案 終日心緒不寧同失眠
黑仔執著報仇
安志杰自以鶳為公義
Fiona包庇
不過都同意隻鸚鵡變咗宣傳gimmick

今晚睇 見你地講到好差

有好有壞
55波囉

我覺得唔差架 只係覺得有啲奇怪位姐
佢個製作係有heart架 個概念我都幾中意 始終港產都好耐冇出呢類型既懸疑片 雖然係合拍 但真係丁點大陸味都冇

唔知大家留唔留意到
球場個part 有好多新導演客串

個幕第一眼已經spot到馮志強
係嘥左隻鸚鵡 但卡士係全港產演員我好滿足了

我地嘅職責係維護法紀

其實隻鸚鵡係現場咪見過黑仔，都冇反應，浪費咗佢畀線索

汪新元狂射差佬

古天樂放映中心

入場先知又係馮志強搭顏卓靈
大樂師

古生除罩掃射班狗果下真心J出血
雖然真正犯案係唔應該除罩

都知係邊個冇所謂啦

同好

一開場嗰幕已經暗示咗邊個係兇手

晚間一推

第一日就過百萬 成績都算唔錯 唔知之後keep唔keep到呢 我睇個場都唔係好多人

係咪冇咩後生睇？

唔係呀 都多

有無人唔要本書可以出讓

古天樂同宣萱啲對手戲好正，果然係最佳拍檔

計埋上星期優先

過到八百萬已經好好

但其實班狗一早知入面嗰個係古仔嚟

係呀 佢諗住揹哂條罪先除罩 再比啲兄弟走先

剛剛睇完，故仔叫做可以，拍得一板一眼，其實有些少悶。

我覺得反而故仔一般 我中意個概念 同埋節奏處理得好 唔太快但睇落又幾緊湊

做得最好算係張繼聰
其餘個個都係同一表情

成班竟然覺得顏卓靈係比較順眼
其他都好似木頭人

凌文龍(紅毛)都較突出

我覺得班受害人犯罪動機都好薄弱下,有啲牽強,中段有啲拖,啲角色唔夠立體,整體不過不失啦,可以睇下既,比下機會新導演

今日導演同張繼聰突擊謝票 有冇巴絲撞到？

凌文龍真係做得唔錯 馬路口匯合古天樂一場 鏡頭走位都好順 我覺得呢場幾好睇

入場仲諗住劇情又係D濕鳩套路
大量篇幅寫到黑仔幾咁有嫌疑但最尾又唔關佢事
而譚耀文呢 可能近年依舊做反派多 諗住呢套又係定咗型
再加上前段對佢嗰種懶係冇野嘅刻畫 我就越覺得佢係真兇
結果唔止佢兩個 連安志杰同FIONA都有份
可能我睇戲睇得少 呢下又真係估佢唔到

另外唔知係咪我睇漏咗
陳國邦(李斯)同凌文龍一齊死嗰場
仲諗住係黑仔出古惑所引伸嘅伏線 點知真係冇後續

最後不得不提李燦森 同掃毒2一樣
出唔夠一陣就收皮 仲要兩套都係慘死

以為老婆死唔去會有伏線
點知又係冇

咁樣捅張繼聰都冇事串珠真係幾勁

到底大雄同紅毛係咪黑仔殺人滅口
同意浪費左隻鸚鵡，不過抵讚用左雀仔鍾意閃令令既特性

李燦琛呢套起碼有對白 有兩三場戲 個角色係件事上面唔係完全冇用 掃毒2就.....
btw你個名hi 細B

一、宣萱條線勁無記劇feel，cut左都無影響
二、結尾一on一安排極老套，睇到X左幾聲，然後又係一定估到既器官捐贈
三、卡士其實ok，但故事格局細左d，一間佐敦街坊金鋪損失可以有幾多？連電視劇鐵探都大scale過佢
睇番導演做編劇往績都ok，導今次唔多合格，希望下次(仲有機會掛？)有進步啦

咁唔關間鋪頭入面啲珠寶值幾多錢事既 而係呢單劫案害死左幾條人命 所以先引發到之後既事

差不多全香港演員
正係呢點都值得俾錢入場支持

1. 宣萱作用係讓觀眾了解古生係個咩人，冇咗佢古生人物性格就會好單向

2. 同意最後face off 果場安排係有啲老套, 可能始終因為要大陸審查

3. 打劫scale大唔大其實對故事冇咩影響，套戲賣點亦唔係飛車槍戰

岩岩睇完啲人死撚晒

劇透唔該轉顏色較字大小啦

宣萱都幾無里頭可有可無

巴打搞笑？係咪講緊同一部戲？

係呀估唔到會甘

古仔想佢立體d，我寧願佢用番古仔個病尼發揮好過，至少應該講下佢個病係點樣尼，又或者可以講下點解佢咁想訓覺好既，而家宣萱同班「老友記」既劇情真係白痴到一個點，角色又推砌

打劫scale大細對故事既合理性會有影響，筆珠寶值幾百萬、幾千萬以至過億，同搶唔搶得過、值唔值得為呢筆錢殺人放火、分三份同分四份有幾大差異等都有關係

佢老人家個場景設計真係好幼稚，好小朋友

我有一刻以為最尾場大戰會係宣萱屋企發生 以為會牽涉到佢同班老人家

現實太唔開心 變咗呢啲情節好離地同童話

有無巴打有本野 想知有D咩睇
無追post去左MCL睇

其實宣萱除咗用嚟增加票房之外
真係無乜用
老友記都唔見到令古仔角色有唔同咗
另外講張繼聰好鐘意貓幫助唔大，如果只係用嚟鋪佢同鸚鵡嘅關係我覺得做多咗
反而兇手真係寫得好flat 無端端因為錢而殺人同合理法化自己殺人我覺得有啲odd , 少咗鋪墊
另外張繼聰由熱血變hea又變返好積極
其實都有少少講唔通

by the way
整體場面係好睇
同埋個故仔都叫有頭有尾睇得明
當然無內地女演員
全港人全港景係睇得最感動最舒服
幾個新世代演員都做得唔錯
顏卓靈好努力擺脫靚妹味
吳肇軒文戲笑戲都好好睇
凌文龍第一次睇
但交足表情

而開場鏡頭同bgm都好正
馮志強同金培達係呢方面嘅合作真係好好

痴線
邊個度呢啲宣傳

我都想睇下

認同師兄對犯罪現場嘅解釋
亦都可以講嗰幾個凶手由當初純粹私了
就因為目到珠寶而動咗貪念
所以犯罪現場其實係動咗歪念嘅腦
不過寫得唔出

最尾係由張繼聰把口講出黎

呢個係最低手嘅做法

但一開場用蟻食蜘蛛黎隱喻個故事 我覺得做得幾好

其實你地做乜
驚劇透用加密法咪得

繼續推冇大陸味既港片

突然間諗⋯無左古生既話香港電影，甚至成個娛樂圈都可以摺埋⋯
會長好堅⋯

會逐漸比大陸吞埋 你諗下依家個啲純港產電影好多都係天下一投資 啲人成日嫌套套戲都係古天樂做主角 我知睇得多係會厭 但佢拍拍埋埋啲錢就係投資係新導演到 先令我地有得睇翠絲 逆流大叔呢啲本土製作

古生同高登先係港片最後清泉

今日過左四百萬繼續努力
黎緊星期四都冇咩大片上 應該可以chur多一個禮拜

結局好似某一部西片

東方快車謀殺案

但傳聞呢劇本大約十年前已經寫緊

東方幾十年前已經有

sor 自膠左

屌負皮錯左 想正皮

等緊套明日戰記

尋晚睇左, hmm....話好差又唔係, 話好好又唔係
樣樣都有D, 但樣樣都唔深入
條橋太易估, 無咩驚喜, 真相描寫都唔夠
宣萱條線好悶, 結局亦非常老土.
整體只能算合格.

10分畀7分啦
始終全港人全港景有感情分

宣萱今次唔駛做人質

唔知尋秦記電影版洗唔洗呢？

原本仲擔心會唔會太有電視味，但佢做得好自然好正⋯
應該早啲試電影唔應該困死係tbb唉

其實好多演員都係咁 我覺得林峯橡膠穎呢啲一早去拍電影 成就一定高過依家

人地上大陸搵真銀

兩個依家都拍番港產

劇情唔算太大驚喜 勝在節奏快 大堆頭多角色但係都有戲可演 每一個都交到戲 反而略嫌古天樂同宣萱條線有啲拖泥帶水甚至可有可無 同埋個尾收得有啲急 但係整體黎講都算唔錯 馮志強3套 我會排 懸紅=犯罪現場>大樂師

聽講個劇本不停改

推

希望唔係因為支那批文問題

唔關事 但出完條trailer之後都仲改緊

值得呀 全部香港人已經難得 雖然唔講得上好好 但近年港產好少呢類懸疑警匪 值得入場支持

依家都係得個六百萬 慘